化石燃料是碳氢化合物，碳氢化合物是由氢和碳组成的分子的化学术语。 Keystone XL本应是一条绿色管道。 这到底是什么意思? 朱莉叶·格雷博2021年2月5日|科普 
 斯科特说，这个过程也会产生碳氢化合物气体，这些气体可以用来产生热量，在回收工厂进行反应。 化学家们正在重新构思回收利用，以使塑料远离垃圾填埋场 
 由此产生的碳氢化合物分子可以用作航空燃料。 一种新的催化剂将温室气体变成航空燃料玛丽亚·特明，2021年1月27日，学生科学新闻 
 产生这些排放的化石燃料是碳氢化合物，这意味着它们是由碳和氢的组合组成的。 科学家刚刚创造了一种催化剂，将二氧化碳转化为航空燃料Edd Gent, 2021年1月3日 
 现在有很多替代燃烧化石碳氢化合物的好方法。 为什么鸟类可以飞越珠穆朗玛峰-第94期:进化沃尔特·默奇| 2020年12月30日|鹦鹉螺 
 指控涉及卸货设施废水系统释放的碳氢化合物。 2014年10月13日，西雅图发生油轮泄漏事件 
 它的近海领土是富碳氢化合物的黎凡特盆地的一部分。 以色列依靠欧亚大陆实现能源和国家安全最高目标|艾利森·古德| 2013年10月11日|每日野兽 
 美国丰富的碳氢化合物资源给了奥巴马一个重要的机会。 奥巴马的外交政策小报|Martin Indyk | 2013年1月17日 
 水平段可以使井接触到更多的油气储层。 两位候选人都在推动能源独立的神话|Robert Bryce | 2012年11月1日|DAILY BEAST 
 在风力发电的典范丹麦，二氧化碳排放和碳氢化合物消耗都没有减少。 一名中间派人士疯狂打架|马克麦金农| 2010年10月13日|每日野兽 
 在化学上，樟脑可以根据相应的碳氢化合物或萜类的性质分为两大类。 大英百科全书，第11版，第5卷，第2片|各种 
 这里指出的一种化合物是一种碳氢化合物，类似于在彗星中发现的碳氢化合物。 《天文学教科书》|乔治·c·科姆斯托克 
 因此它是萜系的一种烃，一般分子式为CnH2n-4。 科学美国人增刊，第460期，1884年10月25日|各种 
 未溶解的碳氢化合物同样通过分馏提纯，并提供固体结晶萘。 煤|拉斐尔Meldola 
 大部分碳氢化合物包含在石炭油中，并按所述方式分离和纯化。 煤|拉斐尔Meldola